各位連登網民，對不起。

一年前的今天，剛好是自己服畢刑期，離開監獄的日子，記得步出牢房以後，首個感覺便是香港變了天。自由的感覺，是很可貴的，用著手機，接觸到電子儀器，陌生得來也覺得新奇，算是有點複雜的。但明顯的，重拾那刻的滋味，至今也不會忘記；而問到眾志的伙伴們，有甚麼必須要做的事，大家也跟我說：「就一定要上連登」。

即使至今也沒有用戶，但當時就是在前往金鐘的車上，借著友人手機在連登搜尋「Gphone」和「之鋒」等關鍵字，後來便寫出「#感謝每一位香港人、#感謝連登巴打絲打」，即離開監獄的第一個Post（

而關於近日連登網民對眾志和我的想法，不論上週叫我離開香港，還是近幾天，批評、指責，我也在持續消化，至今也在反省當中；而就著眾志國際組的嚴重缺失，我想除了敖卓軒個人昨早已表明致予最深的歉意（

對不起，就著訪問失言、言詞不當，心態問題，以致失信於大家，我感到非常慚疚。自四年前推動香港人權民主法開始，從沒想過國際線會獲得這麼大程度的關注，即使形勢判斷和觀點，眾人真的會有千百萬種判斷，如大量網民說我親美國民主黨是左膠之流，也同時有大量網民說我靠攏共和黨是極右法西斯（

這段時間，國安法來襲，壓力確是非常大，既在努力落區，做好文宣，打本地民意戰，同時間，眾志成為了今個月裡，被港澳辦、中聯辦和人民日報點名點得最多的政團，官員也開腔表明，推動制裁定必違法，若然有追溯期兼送中的話，我也不知眾志國際線的成員，未來會身處何方，這不是危言聳聽，而是團隊嚴肅應對的命題。

所以，當有網民問，為何不「清理門戶」，質疑點解要攬敖卓軒，先不論我的國會聽證發言稿、紐時華郵投稿，根本全都出自他的手筆，而是如今眾志不能用一般團體的常理運作，而是取締在即的時候，我衷心希望，不論任何朋友、在網絡的批評，批評、指責，寧願大家可以歸究作為秘書長的我，是我黃之鋒處理不善，未能妥當督促工作，也盡量不要促我逐人出組織。我不同意敖卓軒的言論，但不代表我就要清理門戶，不割席不只適用於對抗爭手足，也適用於對團隊工作的伙伴。

梁天琦說得沒錯，「當有朝一天我不再是做自己的時候，請你們將我拉下來」，而我希望的是，在國安法壓境之際，我們還可以力挽狂瀾，仍保留到香港人拉下我和眾志的空間。

各位連登網民，對不起。

Gphone

大家要互相改善，咁先可以前進

支持
但想平息民怨真係叫返當時人出嚟誠心道歉